[贏到古代] 古籍也犯政治錯誤 中共撤銷老子今譯研究

古籍也犯政治錯誤 中共撤銷老子今譯研究

北京管制言論自由的範圍橫跨古今。據報導，中國專家尹振環一本有關古籍「老子」的今譯本被指「存在嚴重政治問題」、「已按規撤項」。有大陸網民諷刺說，難道「老子穿越幾千年煽顛？」

法國國際廣播電台（FRI）今天報導，這本書名為「西漢竹書『老子』注釋評介今譯」，被列為中國哲學社會科學工作辦公室社科基金項目成果，副標題為「老子向君上的建言」。

據報導，尹振環是「老子」研究專家。據網上流傳的書籍目錄，有人懷疑書中有些章節可能觸動了中共高層神經，例如第29章「要使人民愚昧」、第31章「天下都說我偉大，不像吧？」、第35章「國君要知道自己的無知」。

此外，書中有些章節的小標題可能也不符合中共的標準，例如「從始至終，絕不好大喜功」、「輕諾必寡信」以及「事事親躬的君王必敗」等。不過這些都只是標題，內文因為已遭封殺而無法得知具體內容。

有大陸網民批評和譏諷當局將中國古典研究與中共「勿妄議中央」的黨規聯繫起來，難道「老子穿越幾千年煽顛？」

網民說，若是如此，孟子說「民為貴、社稷次之、君為輕」，甚至「君有大過則諫、反覆之而不停則易位」，這些更是不能容忍的重大政治問題，建議燒掉與孟子有關的所有書籍。

根據「全國哲學社會科學工作辦公室」3月6日發表的「關於國家社科基金項目管理工作中嚴把政治方向關的通知」文件，其中通報說，「西漢竹書『老子』注釋評介今譯」成果存在嚴重政治問題，已按照「國家社會科學基金管理辦法」有關規定予以撤項（撤銷研究計畫）。

屌你老母同以前啲暴君有乜分別

以前啲暴君有太博，今日個小學未畢業

焚書坑儒啦

此地無銀

777：好難冇追溯期

文革2.0

好在仲有台灣同香港
唔係又多樣野失傳
連清朝咁仆街都無禁老子，中共仲仆街過滿清

依家咪體現緊帝制

始終個底係蘇聯底
消滅中華文化完全唔手軟

習近平不如自稱紂王

莊子都係
竊鉤者誅，竊國者侯
以前都已經覺得中共一定對道家反感